求新手相機推薦

小弟想學吓影相，對相機零知識
筆值$6500，而家就睇緊a6400
見有好多人推薦，但唔知有冇其他選擇
定或者依部已經係最好嘅選擇

主要用途都係影吓風景同埋建築物
去旅行拍片影相記錄下同埋想用嚟拍縮時
求師兄推薦

GR3/ x100v
攞多啲出街部機好過

同問
冇機黎講，應該買a73定a7c好

首先，多謝師兄介紹
GR3 都幾吸引，街拍用佢好似真係幾正
x100v 就真係要儲多陣錢先買到
因為仲係學生，所以真係負擔唔到

XE3 抵玩又靚仔
縮時應該NIKON 強項 Z50

其實Sony a6400同canon m6 mk2
都岩人做入門好選擇
不過兩者都冇viewfinder，就訓練唔到你對焦同構圖能力

Nikon就少接觸，但都可以留意埋z50

m6 mark ii + kit lens + 22mm

多謝各位師兄推薦先
依家睇緊a6400, m6 mark ii ,
Z50 機身加兩支鏡都係$8720
其實都幾抵,但都係over 筆值
多謝師兄介紹Z50 比小弟睇吓

a64有EVF

a73 sure

首先建議你買可換鏡ge aspc機，啱開始無謂限制自己

感覺你預算有限，如果 Sony ge 話可以考慮 a6100
同 a6400係完全同一塊 CMOS, 主要分別係 EVF 像素同埋拍片格式上面 (無s-log / HLG，主要係比後期製作多d空間)

Canon 首推 M6II，像素高得黎dynamic range 都唔差過同級 aspc 機太多 (可以去 對比下)
同埋 Canon kit鏡 15-45 表現都比 Sony 要好唔少

建議留d budget, 先玩熟左 standard zoom唔同焦距，再入手一支最常用焦距ge定焦
如果真係風景同埋建築物爲主或者Sigma 16mm 1.4都係高性價比ge選擇

搭單問下師兄6100同6400 色水，對焦有冇大分別？

M43：不錯的性價比，不錯的升級性(鏡群好而且好幾支f1.8全新鏡的才賣1000多)，不錯的重量，缺點係底細，不過仲係比1寸機大成倍，以後無論做副機或者升級都不後悔。不過依家o記被收購未來不明，至於p家剛發佈錄影機種，而本身相機群都係偏錄影多

Eos m：不錯的性價比，但升級性太低(鏡群極少，原廠好鏡就22和32兩支，副廠sigma三寶)，還有因為裁切率是1.6，會有一點不爽，rfs傳左好耐，不過就算唔出rfs都唔似會再出efm新鏡，間接做成連副廠都冇興趣出efm鏡，明明m系機身賣得幾好但係連國產兩家都唔出佢啲鏡(客戶群取向問題)

Sony e：入門性價比高，升級性稍強但好鏡性價比一般，主要都係靠sigma三寶，但係有其他副廠(國產兩家。。。)，傳聞tamron會出支17-70，如果出左進階玩法性價比會變好高，對焦應該係咁多家最強

富士：性價比普通，水貨性價比尚可，發色好，鏡群最好但普遍重過其他幾家，而且價格普通，如果是人文拍攝很優秀

Nikon z50：現在就一機兩鏡

a6400有viewfinder

我無呢兩部機，但係CMOS 同 processor都一樣，應該唔會有大分別

thanks

如果你有8700可考慮z50,兩枝跟機鏡sharp到爆炸

新手嚟講影多啲相練習多啲最實際，點樣可似令自己更有意欲去影相？一部輕便既相機就係關鍵中既關鍵。Olympus E-PL8，一部適合新手或進階者既輕便相機於不久前誔生，具有PSAM模式，可以俾你有最自動既攝影體驗，亦可以俾你有彈性咁手動調節你心中所想，而且有機身防震，即使晌光線不足既情況下，都可以免於帶腳架咁輕鬆拍攝，大大加強攝影樂趣。最後亦都係最重要既嘢，我有一部極為新淨既二手E-PL8想放，二千唔收，只收千五，機會千載難逢轉眼即逝！

見你賣咁辛苦 兩舊同你收啦

我會揀a7c, 細部易拎出街最緊要

你諗住之後個坑會入幾深？
好似上面ching講有錢既就sony e mount啦
窮撚既m43係幾好
p記應該都會繼續出機, 窮撚幾年一機冇咩影響啦

ching你識唔識架

唔好揀sony，顏色完輸canon nikon 富士

當你一皮樓下筆直，可諗諗
cnaon
m62 kit + 22mm，睇需要另購evf
rp + 35 1.8

nikon z50 雙kit

fuji xt30 + 1855 + 23.2 （全水貨）

最不推薦是canon

多謝各位師兄介紹先
亦見到師兄們推薦M6 mark ii
我就考慮緊a6400 同埋M6 mark ii

以我見到嘅優點缺點
A6400 優點 對焦好快 有電子觀景窗
A6400 缺點 Sony介面比較難用
直出顏色比較差
(但我都會學下點樣調色)

M6 mark ii 優點 直出顏色比Sony好
M6 mark ii 缺點 無觀景窗

師兄如果係你 你哋會選擇邊一部？

EVF大太陽底好有用，有當然好過冇
到A6400呢代顏色已經唔差，做少少後期已經出得

除左相機既spec之外，巴打可以搵d review
睇下邊隻brand影出黎既style你係最鍾意

另外亦都要睇下佢地有冇合適你既鏡頭以及價錢

其實我覺得你可以諗rp，佢啲kit大光圈同長焦都有齊
eg 35.8 ,24105 f4-7.1 , 24240

用rp不如用r

另外efm鏡頭得6枝比你揀 sigma三寶 1545kit 22 32

r不如r5？有筆直限制呀7頭

樓主可以上Sony Fuji Dcfever玩下啲機先
太快諗鏡群/太早諗住一步到位
都不及你拎過上手 影過對部機滿意咗重要

Sony Canon再好都不及Fuji直出Jpg咁爽,
顏色咁靚。

但長遠玩落去 影Raw學執相就一定
Sony雖然隻Moon垃圾 Jpg又淡色
但係後製空間大

Sony仲有樣嘢好 係FF/Apsc鏡可以互插

相對就Body，鏡頭對成像嘅影響更大
機係用嚟換嘅，鏡先係用嚟儲

sony懶撚玩法 出jpg去手機 用手機lr執下d色

即係我依個價位要無反就係依四部選擇？
X-T30、A6400、M6 Mark II、Z50

仲要想問嚇有無邊本教攝影嘅書推薦？

*有

youtube搞掂

a6400幾岩新手既,用黎學影相幾好,不過長遠用既話fuji正好多。

XT30 唔係over筆直？
夠錢 又唔貪6400個反mon嘅就富士啦

利申：A6600用家

襯你仲未買想提出下個人意見

鏡頭比機身更加重要。係應該了解下果個牌子嘅鏡係岩唔岩，再買果部機（雖然未開始影之前唔知自己想要咩鏡，呢個係好難嘅事，但盡力啦）。 預多啲budget 係鏡頭身上，鏡頭好耐先會有技術提升，機身唔同 宜加講緊連拍係每秒1x張，過幾年可能就變2x。）

機身最重要係ergonomic 例如好唔好揸手，反mon，重量，按鍵等等。顏色/color science 果啲唔重要，構圖 故事先係靈魂。

Evf重唔重要視乎咩時間影。基本上影風景最靚係golden hour同blue hour (日出日落） 因為啲光線有角度同冇咁harsh。 呢啲時段mon都夠光。但想係中午冇雲之下影相，冇evf咩都睇唔到。

鏡頭用zoom比prime 好，因為好大機會冇得用腳zoom. 鏡唔洗特別買大光圈，多數都f8-f16. 低光用腳架，留返啲錢黎做交通費。

如果重視構圖既話，姐係會考慮張相嘅balance, focus, 邊角位亂唔亂，長焦鏡易用好多。

防水都幾重要，因為最靚嘅相都係係最差嘅天氣之後出現。

要出到靚相，好難避免要p圖。因為唔係下下都可以遇到best condition and composition. 我主要用lr，以ps附助都夠用。 呢排有個software 叫luminar AI，顧名思義係靠AI p圖 睇係接唔接受到 我就唔太得 但感覺係未來大趨勢。

如果你真係想影景 建議你唔好買6400，單純因為佢個mon唔係fully articulate， 想影貼近地面嘅portrait 好唔方便。

最後 我覺得岩岩上手睇咩youtuber都幾影響之後行既路線同鍾意既style 。
我自己睇開madspeteriveraon,mark denney,james posys, nigel danson,thomas heaton. 睇到佢地啲相 好想去faroe island。😭😭😭

利申用緊a6000 +天涯鏡+廣角zoom

雖然岩岩先講完唔建議6400 但佢為鍾意用sony apsc 既用家 都要做下打手

Sony除左出名af好之外，佢啲apsc機四四方方好易收藏 仲有evf..相比canon .......好似係咁多了

清 用邊枝Wide zoom,1018？

係呀...得呢一支 直係on9 好貴 又唔係特別靚 買左4千尾

我用緊Tokina1116轉接 但好大枝想轉返1018

呢個時候就特別羨慕Fuji 果兩枝Wide Zoom
樓主都可以諗下 影Timelapse緊係廣角正
Apsc Sony 得四枝Ultra Wide
老蛙 三癢 Zeiss同Sony

照計就a7c
或者你等a74

Iphone 12 pro max

中古A7 II

a6400點解影貼地唔得
個moon上反喎

巴打介唔介意分享埋邊到買
Fuji 想買水貨

都係三陽